手足真係唔得了有冇人可以幫

真手足再唔得佢要自殺了[black][/black]

支持流水革命留日中國生 明日需被遣返回國 考慮自殺

【學苑專訊】一名特意從中國北部來到香港支持流水革命、多次於示威集會演講的留日中國生Alex（化名），星期二從美國領事館得知他的美國簽證失效，同時逗留香港期限將於明日結束﹐現決定用餘下時間繼續參加抗爭活動，並考慮於遭遣返中國前服毒自殺。

經過長時間考慮，Alex 於上年10月決定實行十一年前的理念來到香港，希望能「追求自由、民主、法治制度、分權及去審查制度跟洗腦教育」。他坐了二十小時慢車於10月30日從北京來港開始參加抗爭活動。10月31日，他被反抗爭活動的外國人襲擊，自衛反擊後被警察拘捕，指控為互毆。保釋滯留期間，原定於11月1日往三藩市的機票亦被迫作廢，因此他繼續參與示威活動。1月20日官司結束，他最終不獲起訴，轉為證人，但必須於翌日離港。翌日，警方要求他作筆錄，滯留期限被延長至1月25日。同時，美領館告知他美國簽證因為之前掛失護照而失效作廢，因此他現時面對明日將被遣返中國的威脅。

Alex想過逃亡泰國，希望能得到有力人士幫助，但自知機會渺亡。亦曾找何俊仁議員幫忙，卻無有效辦法，說自己已有在被拘捕前服毒自殺的準備。

本刊記者於上週日天下制裁集會被警方腰斬後曾跟他做過一個短訪問，他說：「我們作為人，應該享受前美國總統羅斯福曾提及的四大自由：言論自由、宗教自由、免於匱乏的自由以及免於恐懼的自由。」流水革命持續多於半年，香港情況被政府、中共定性為暴動，並稱示威者為暴徒。Alex被問到對定性及其稱呼是否認同時，他只說：「沒有暴徒，只有暴政。」目睹香港政府和香港警察，他指出絕對權力使人絕對腐敗，認為香港的警察已經和中國的公安沒有分別，擁有絕對的權力，不會再在乎市民的想法。對於是次革命和香港的長期發展， 他說：「如果推翻這個政權之後，換了另一個獨裁的政府的話，自然不能建立一個更好的社會，但是如果我們推翻這個政權之後慢慢地實現自由、自主、民主、法治的價值﹐並將其完善的話，像台灣一樣，那整個社會定會變得更好。」他指這些價值都需要時間逐漸去改變 ，太快的話會出問題，要循序漸進，但是人們基本上要存有這些觀念和改變的態度，而不是等二十年後才去作改變。

來自訊息封閉的中國，Alex沒有封閉對世界的求知慾和對知識的追求，他形容自己十一年前是一個未為啟蒙的人，然而在和別人討論的時候，自己的看法和觀點漸漸改變，加上從少愛看書，看過《1984》、《Animal Farm》、《上海生死劫》等有關政治和社會的書藉，讓他對自由這些概念有更深入的了解。在東京的時候，他在東京大使館抗議過關押709律師，參加了民運組織，經常接觸民運分子。想到中國裏的異見者，他慨嘆自己在中國的社交圈子裏沒有「同行者」，一個跟他看法相同的人都沒有。

眼看當下的險峻情況，在社交平台留下訊息：「這場運動又給了我第二次生命，在國內渾渾噩噩的活著，每天接受被洗腦，以及沒有基本的自由可言。我寧肯現在就選擇在抗爭中犧牲，至少還可以做個悲情英雄。不自由，毋寧死，那樣的生活，我死也不要。」他仍希望能獲得有力人士的幫助，但亦表現自己作了最壞的打算。

Push!!!!

推

可以點幫,走入美國領事館政治庇護?

再推

大飛?

有咩做到

我諗咁簡單嘅嘢佢識，睇嚟唔可行

推
點算 可以點幫
隱姓埋名？

係咪去唔到台灣？？？

spread俾立法會議員 黃之鋒佢地聽得唔得？今日佢就要遣返啦！！！！！！

如果可以
去尋求政治庇護
好人要平安

佢已經揾過議員同知名嘅人幫手都唔得 有冇其他手足可以聯絡到啲有份量嘅人

幫手推到俾啲有份量啲嘅見到呀

話自己近排去過武漢得唔得
Or去台灣？

點先幫到佢

political asylum

但邊度得

最近臺灣又唔知點去

如果已經搵咗出名嘅都無人幫, 真係無計...
唯一一計

香港做咗D野, 令到要係香港審同坐監

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

Push

咁佢之後出翻黎會唔會更冇機會揾到其他國家收留佢唔知有咩方法幫佢 見就話係揾過何俊仁...

得返偷渡去台灣可行
但要搵人幫佢

但邊到有人識依D蛇頭

可以做就係推post俾佢reach到更多attention

推呀！！

可以點幫

Forward to solomon yue to seek help?

推推推

點算，今日已經25號

可唔可以潛逃咗去台灣先

手足可幫手嗎？今日已經係佢要遣返嘅日子啦

正如之前本土派, 就難去咗德國個類....
但基本上都要有接頭人

加上, 香港人過去, 中共都叫無理由屌鳩接收個國家
宜家係中國人走難過去....我估真心難

重點係, 香港個邊一定要送佢返中國先
因為過期問題

除非.....封咗關

但又唔知邊個識呢啲蛇頭

帶齊所有隨身物 包括你打算服嘅藥 直衝美領 講真 但千祈唔好真係食

又或者, 佢中咗WARS
香港無得叫佢走...但基本上操作有問題

諗下點樣住院....?

真係無門路
去美領佢應該都有諗過

大陸人係咪去台灣避難好難

佢自己可以做嘅都做過 真係要搵人搵啲有知名度嘅人去幫佢

今日係deadline了 再推

我都唔識水路，佢依家關押緊？
唔知老豆搵仔個啲有冇方法

應該有接觸過，所以先知visa失效

p

中國手足

佢轉左做證人之後 應該唔係 但只不過今日應該係限期要走 但係佢寧願自殺 都唔翻去

手足

萬一去到無可奈何要走返去，我希望共黨冇時間冇人手理佢

肺炎都煩死

但係佢寧願死都唔想翻去

有道理
嗚，佢今日就要被送中，但未諗到可以點

希望

有肺炎比你都唔想返，雖然呢個唔係主因

首先咁短時間應該走唔到如果佢見到嘅話搵人寄宿仙北區鄰舍都得 寄宿咗先先先再著草
每隔每隔若干時間就要換一間宿舍
tg名要完全唔同嘅
先保命在諗點走一個手足也不能少

留日中國生,但又美國簽證?
講清楚先知係點架,若果係美國簽證,佢又真係你講咁,可以揾Solomon Yue搭果邊睇下係點搞.

手足幫手喺facebook ig tg spread 出去 務求多啲人可以睇到 睇下有冇辦法幫到佢

推，但我真係唔知點幫，
推到有能力嘅人睇到

再推每個手足都係手足

我知道好多南亞人冇身份證喺香港住咗幾年
我唔係分化但係我提下你有件咁嘅事
我仲幾鍾意有共同信念嘅南亞手足
大家都係香港人

手足們 我係第一個開Post嘅人 而家已經handle緊 佢暫時無乜野 大家唔駛擔心住 已經有大人物follow緊 不過大家都可以入黎我個post到retweet同spread單野出去 拜託

[url][/url]

可唔可以喱埋一二邊?
佢唔會比人押走呱?

佢逾期嘅話

係咪一定通緝?

太好了

我驚唔係去台灣,而係去咗中國

感激！！！

有冇有能力既人可以幫佢走

到底點先食到沙律

push

但係太揚，連登好多mon post 狗，小心有人mon 住佢嘅行蹤捕佢！

而家已經有人幫緊佢 手足唔駛太擔心 待佢安全我會將詳情講比大家聽

對唔住，我唔係好清楚南亞手足嘅情況 我都希望遲啲去了解更多 但係麻煩而家救得一個得一個 THX！

麻煩手足之後 如果佢安全就再通知我地佢安好辛苦你了 多謝你

會喇 多謝你

希望佢唔好做傻事，搞到畀人告，要坐幾十年監都唔番大陸

有冇人可以幫佢

樓主可唔可以置頂呢個Message 拜託

Push
有無議員可以幫佢

已經有人幫緊佢 唔該手足 等佢安全會再講詳情 THX

太好啦得你消息

至少係一個可以拖延時間嘅方法

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
沒有普選 唯有獨立
加入工會 全民三罷

Pushhhhh

台灣呀！

台灣？

去德國領事館啦

而家最大嘅難題係佢出唔出倒境
一係試下拍片放上網 當係報平安
一係就出不自殺聲明 (乖啦唔好自殺住啦好冇

推一推

到底可以點幫呢位手足